\documentclass[12pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{bbm}
\usepackage{alltt}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[left=25mm, top=20mm, right=10mm, bottom=20mm, nohead, nofoot]{geometry}
\def\lets{%
        \mathord
        {
                \setbox0=\hbox{$\exists$}%
                \hbox{\kern 0.125\wd0%
        \vbox to \ht0{%
        \hrule width 0.75\wd0%
        \vfill%
        \hrule width 0.75\wd0}%
        \vrule height \ht0%
        \kern 0.125\wd0}%
        }%
}
\begin{document}
\begin{center}
\textit{Лекция XVI 07.11.13}
\end{center}

$\\$

$\sum\limits_{n=0}^{\infty} \frac{(-1)^nz^{n-1}}{n+1}$
радиус сходимости у этого ряда равен 1, потому что $\sqrt[n+1]{n+1} \longrightarrow 1 $  и потому что $\sum\limits_{n = 0}^{\infty} (\frac{(-1)^nz^{n+1}}{n+1})$ - геометрическая прогрессия со знаменателем $z^{-1}$\\

\textit{\textbf{Теорема:}} \\
Пусть $f: u \subset \mathbb{C} \longrightarrow \mathbb{C}$ (аналогично $U \subset \mathbb{R}^n \longrightarrow \mathbb{R}^n$)\\
$U$- открыто, $f$ - вещественно дифференцируема на $U; f \in C^1$m(частные производные координатных функций непрерывны)\\
Пусть также $ df_a$ - взамимно однозначен, как линейное отбражение из $\mathbb{C} = \mathbb{R}^2 - \mathbb{C}=\mathbb{R^2}$ (или $\mathbb{R}^n \longrightarrow \mathbb{R}^n$), где а - фиксированная точка, $a \in U$\\
Тогда существует окрестность $V$ точки $a$ такая, что $f|_v$ взаимно однозначно;\\
$f(v)$ - окрестность точки $f(a)$\\
$f^{-1} : f(v) \longrightarrow v \in \mathbb{C}^1$ (в вещественном смысле)\\

\textit{\textbf{Утверждение 2:}} к теореме
Если, дополнительно, $f$ - комплексно-дифференцируема на $U$, то обратная $f^{-1} (f|_v)^{-1}$ также комплесно дифференцируема и $f^{-1}(f(z)) = \frac{1}{f'(z)}$\\

\textit{\textbf{Утверждение 3:}}\\
Если дополнительно предполагать, что $df_a$ имеет $det \neq 0 \forall a \in U$, то  $f(U)$ - открыто (т.е является окрестностью каждой своей точки) (или, коротко, "$f$ открыто", т.е образ открытого открыт.) \\
И $f$ локально обратима (т.е в окрестности каждой точки имеет обратимую $\forall a \in U$) \\

\textit{\textbf{Замечание:} }
$df_a$ - взаимно однозначен, равносильно иматрица частных производных имеет обратную, т.е $det \neq 0$\\

\textit{\textbf{Доказательство:}} утверждения 2
по утверждению теоремы $(f|_v)^{-1}$ непрерывна на $f(v)$ по теореме о дифференцируемости обратного, если исходная $f$ комплексно-дифференцируемо, биективно как отображение $V$ на $f(V)$ и обратное непрерывно, то обратное дифференцируемо (вещественно), и обратное к комплексно-линейному (к $df_z$) само комплексно-линейно (очевидно), то $d(f^{-1}_{f(z)})$ комплесно-линейно, то $f^{-1}$ комплесно дифференцируема и имеет производную $\frac{1}{f'z}$, потому что это угловой коэфициент дифференциала (все потому, что обратное к $kz$ есть $\frac{1}{k}z$)
Утверждение 2 доказано.\\

\textit{\textbf{Замечание:}}\\
 для комплексно дифференцируемыз функций $f$, условие теорема сводится к требованию $f'(a) \neq 0$ (т.к $df_a(z) = kz$, при $k = f'(a)$ - обратимо, при $k \neq 0$) - при этом $f$ будет взаимнооднозначен на некоторой $V$ - окрестности $a$ (по теореме) и обратная $(f|_v)^{-1}$ комплексно дифференцируема на $f(v)$ ( и значит раскладывается в ряд по степени ($z - f(a))^n$) в максимальном круге с центорм $f(a)$  лежащим в $f(V)$)\\
этот ряд модно найти, подставив в равенство $f^{-1}(f(z)) = z$ и равномерно сходится.\\

Замечание 2:\\
Если $f$ комплесно-дифференцируема на $U$ (или сходится на $\mathbb{C}$), и $f'(a) \neq 0 \forall a$, то не обяательно $f$ имеет обратную, а только локально обатную.\\
Пример: \\
$f'(z) = e^z\\ f'(z) = e^z \neq 0 \forall z \in \mathbb{C}$ ($e^z = e^{x+iy} = e^x(cos y + i siny) \neq 0$, т.к $e^x > 0 \forall x \in \mathbb{R}$) но $e^z$ не имеет обратную на $\mathbb{C}$, т.к имеет период $=2\pi i$\\

Найдем локальные обратные.(общий вид)
$(f|_v)^{-1}(w) = \{z : f(z) = w; z \in V$ это корректно определено, если такое $z$ единственно  каждое такое $(f|_v)^{-1}$  устроено так: если G(w) = \{z: f(z) = w\}, то $(f|_v)^{-1}(w) = G(w) \cap V; G(w)$ - полный прообраз $w$ в cлучае  $f(z) = e^z$ называется $Ln w$ - "многозначный логарифм" ($Ln(w) = \{z: e^z = w\}$) если $v \subset \mathbb{C}$ - открытое $Ln (w) \cap V$ - однозначная, то $Ln(w) \cap v$ называется ветвью логарифма. Эта ветвь комплесно-дифференцируема всегда при этом способе задания. Каждая $g(z)$ непрерывная и такая, что $g(z)  \in G(z)$ называется непрерывной ветвью $G(z)$ Если $ln w$ ветвь логарифма$(ln w)' = \frac{1}{(e^z)' ln w} = \frac{1}{w}$ одно из таких $z$, что $e^z = w$\\
Найдем точный вид $Ln w = \{ z: e^z = w\} = \{ x + iy: \underbrace{e^x(cosy + isiny)}\limits_{e^{x+iy}} = w\} = \{ln|w|+ iarg(w)\} = ln |w| + i Arg(w)$ - множество всех значений $w$ \\

\textit{\textbf{Определение:}}
Главным значением $Arg(w)$ назыввается значение из $(-\pi ; \pi)$ обозначется $arg w$ - главное значение. Функция $ln(w) + i arg(w)$ называется главным значением логарифма. Обозначается $ln(w)$\\
ОДЗ ln(w) к и для $arg w$\\

множество значений:\\
$ln w = ln(w) + i arg w$\\

$e^{x + iy_0} = w$ \\
$e^x(cos y_0 + isin y_0) = w$\\
Рассмотрим $ln(1 + w)$ -задан на $1 = w \nsubseteq (-\infty; 0], 1 + w \nleqslant 0$\\
При $w \in \mathbb{R} \setminus (-\infty, -1)$, то $1 + w \in \mathbb{R}\setminus (-\infty, 0];$\\
$arg(1+w) \Rightarrow ln(1+w) = ln|1+w|$ при $w \in (-1; \infty)$ совпадает с вещественным логарифмом (обычным)$ln(1 +w)$
\end{document}
